鄧紫棋成NASA 頒獎禮首位華人表演嘉賓

鄧紫棋 （G.E.M.）受邀出席NASA美國科學突破獎（Break Through Prize）頒獎典禮，擔任頒獎人及表演嘉賓獻唱原創歌曲《光年之外》。

G.E.M是首位獲邀到該頒獎典禮獻唱中文歌的亞洲歌手，她事前亦發文表示：「做夢都沒想到，我將在美國NASA演唱我的原、創、中、文、歌！」她開心透露典禮上另一位表演嘉賓，就是她從小的偶像Lionel Richie，讓她興奮不已。

G.E.M.以一襲灰色低胸晚裝行紅地毯，自我介紹時說出：「I am from Hong Kong.」頒獎典禮上，她用流利英語分享自己的音樂理念：「我十三歲就開始自己寫歌，每次創造出新東西的時候，我就覺得非常滿足，但首先我要先吸收前人音樂精華，科學就像藝術，它需要新鮮的想法，但嘗試突破並創新時，你要先消化好自己擁有的知識。 」在壓軸表演環節時，她換上一身白色晚裝唱出原創歌《光年之外 》，G.E.M.演唱完，全場報以熱烈掌聲。

唔該擺上微博

老老豆豆，幾鍾意佢呢首光年之外